又贏！中國考慮拒絕貿易談判

美國邀請中國進行新一輪貿易談判後，又傳出最快今天會對2,000億美元（1.56萬億港元）中國貨品加徵關稅。《華爾街日報》周日報道，中方考慮拒絕擬於本周重啟的談判，甚至可能對美方採取出口限制，阻斷關鍵零部件供應。

《華爾街日報》前日引述消息稱，美國總統特朗普最快今天宣佈新一波關稅行動，向總值2,000億美元（1.56萬億港元）中國入口貨徵收關稅，以加強施壓，令中方就範。

有傳這一波關稅的稅率10%，低於8月初公佈的25%。知情人士說，稅率之所以下調，是因美國業界在公聽會與書面意見中警告潛在衝擊，也避免消費者荷包在年底購物旺季前大縮水。

美方不斷以關稅施壓，欲逼中方上談判桌，但北京方面不太願意配合。

曾任中共中央財經領導小組辦公室副主任的楊偉民說，中國從未表示不想和美國談判，但美方必須在化解貿易爭端的過程中展現誠意。一位中國外交事務高階幕僚直言：「中國不會在別人拿槍指著腦袋的情況下談判。」

報道指出，面對華府施壓，部份中方官員提議升級貿易戰，對中國銷往美國製造業供應鏈的關鍵材料、設備和其他零件設限，在中國組裝的iPhone也可能面臨相關限制。

鷹派立場鮮明的前中國財政部長樓繼偉周日在北京一場中美學術與企業高層集會上說，美方政策目的是抑制中國經濟崛起，短期內不會改變，除報復性關稅反擊，中國也可採取「出口限制」反擊美國。

《華爾街日報》上周報道，美國財政部長姆努欽（Steven Mnuchin）上周向中國國務院副總理劉鶴發出邀請，提議本周四前後再次舉行雙邊貿易談判。前幾輪談判無疾而終，關鍵在於美方官員認為，中方以增加採購美國產品為主的提議，不足以解決兩國貿易嚴重失衡的問題。

依中方初步規劃，8月赴美談判的中國商務部副部長王受文將再次率團，與美方會商，劉鶴接著於27至28日造訪華府。中方官員透露，北京方面正重新思考，若華府未來幾天宣佈對2,000億美元中國貨品加徵關稅，中方可能選擇不返回判桌。

美中對彼此500億美元貨品加徵25%關稅後，美國擬對另外2,000億美元中國貨品加徵關稅，中國則揚言對600億美元美國貨品加徵關稅，並以其他措施反制。

美國總統特朗普日前說，準備另對2,670億美元（約2萬億港元）中國貨品加徵關稅，形同對所有自中國進口的產品加徵關稅。

掌握華府思維的人士指出，最新一波關稅的實施日可能影響中方回應，若延後實施，或許能讓北京有機會提出令特朗普滿意的條件。

但中方官員不斷抱怨，不清楚美方官員是否獲授權談條件。他們也擔心中方開給姆努欽的條件，可能遭遇以美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）為首的鷹派反對，繼而被特朗普打回頭。

好啊 即係唔想傾啦 再加

侵侵latest twit:

想拖到十一月中期

係人都知啦